Использование указателей
======================

Функции, которые вы реализовали в предыдущих заданиях, довольно полезны — их даже включили в стандартную библиотеку языков C и C++. В стандартной библиотеке они называются strlen, strcat и strstr (еще несколько незначительных отличий, но смысл такой же). Чтобы использовать их в C++ нужно подключить заголовок cstring:

```cpp
#include <cstring>
char str[100] = "left part";
strcat(str, " right part");
size_t length = strlen(str);
```

Будьте внимательны: функция strcat не предоставляет никакого способа контроля за переполнением массива, это может служить источником ошибок. Вместо нее предпочитайте функцию strncat.

В стандартной библиотеке есть еще множество полезных функций. Старайтесь использовать уже готовые функции, когда возможно, вместо того, чтобы писать их самостоятельно.

В стандартной библиотеке C++ есть еще множество функций полезных при работе с массивами (и не только). Например, одной из самых частых задач с массивами является сортировка. Отсортировать массив чисел по возрастанию в C++ можно так:

```cpp
#include <algorithm> //здесь объявлена функция sort
using namespace std;
int a[100] = { ... };
sort(a, a + 100);
```

Функция sort позволяет сортировать не только по возрастанию и не только числа. Строго говоря это не совсем функция, а _шаблон функции_. С шаблонами вы познакомитесь ближе к концу этого курса, однако это не мешает вам уже сейчас пользоваться такими стандартными функциями.

В заголовочном файле algorithm есть еще несколько полезных функций, которые вам могут потребоваться, например, функции поиска максимального и минимального элемента:

```cpp
int *minptr = min_element(a, a + 100);
int *maxptr = max_element(a, a + 100);
```

Обратите внимание, что функции возвращают не сами элементы, а указатели на них.

Аналогичным образом вы можете использовать эти функции для массивов любых других типов, которые можно сравнивать с использованием оператора < (строки, например)
